%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 05-11-4 auf Seite 184.
%% 
%%  Copyright (C) 2011 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[ngerman]{exaarticle}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{352.81416pt}
\usepackage{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\setlength{\parindent}{0em}
\StartShownPreambleCommands

\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
\begin{minipage}{\textwidth}
Hier steht der Inhalt der ersten Box, der in einer Minipage der Textbreite und ohne
Rahmen, aber in mehreren Zeilen erscheint.\footnote{Eine Fußnote}
\end{minipage}\par
\fbox{\begin{minipage}{\dimexpr \linewidth-2\fboxsep-2\fboxrule\relax}
Hier steht der Inhalt der ersten Box, der in einer Minipage der Textbreite und ohne
Rahmen, aber in mehreren Zeilen erscheint.\footnote{Noch eine Fußnote}
\end{minipage}}
\end{document}
